突發：政府鬼祟網上公布 地盤13名工人中招群組

先唔好講依家政府唔再喺網上面等人 check 居住地方附近有無群組爆發

仲要等到啲地盤工人戶外坐埋一齊食嘢

新冠肺炎不斷擴散，大型群組個案亦愈來愈多，除了院舍及食肆，連地盤都中招。衞生防護中心昨晚（27日）鬼祟地在網頁更新一個從未在疫情記者會公布過的地盤大型爆發群組，涉事公司為「堅城（梁氏）建築有限公司」，多達13人中招，當中有8宗個案是本周日（26日）或之前確診，但記者會上隻字未提。

有員工向東網爆料，指涉事地盤位於豪宅地段的加列山道，每日有逾100人開工，衞生防護中心至今仍未為員工做病毒檢測。

根據衞生防護中心資料顯示，最早一宗確診個案是一名60歲男病人，亦是最早發病的一人，於本月20日已出現病徵，直到25日才確診。其餘個案年齡介乎3至69歲，估計部分個案不是地盤員工，可能是確診者家屬。這13宗個案分別於25至27日期間確診，但疫情記者會從來無公布這個群組。有員工表示，自25日有人確診後，該地盤仍繼續開工，直至昨日才停工。

有於該地盤任職的員工向東網報料稱，涉事公司是大判，該地盤工程涉及多個分判商，估計每日有逾百人同時開工，目前正在興建私人住宅。據他了解，中招的員工包括公司高層，亦涉及地盤建築工人及寫字樓員工，不少員工是地盤及寫字樓兩邊走，懷疑因此散播病毒。他又指近日天氣酷熱，地盤工友亦習慣邊開工邊吸煙，大部分人都沒有戴口罩。他指地盤日前已停工，但衞生防護中心至今仍未為所有員工檢測，擔心自己亦不幸中招，考慮自行到私家診所化驗。

衞生防護中心每晚均會以新聞稿形式公布每宗個案資料，但昨晚起突然不再公布個案的流行病學關連資料，外界無法得知哪些個案有關連，意味市民想查看居住地方附近有否群組爆發，亦無從得知。中心解釋，鑑於近日確診個案急增及流行病學調查需時較長，為避免未能在當日新聞稿的附件提供準確資料，由昨日開始取消公布流行病學關連資料，除非涉及10宗確診個案或以上的大型群組，才會在網頁公布。

Source: ONCC

成日坐車經過見到啲地盤工人，根本熱到冇可能戴口罩，大家又圍埋坐喺度傾偈⋯⋯

不過唔緊要啦～ 反正拍板呢啲政策嘅人都係喺冷氣房決定嘅

如果工程界被迫停工 咁政府手頭上堆工務工程會好撚麻煩

Oncc 發功

加列山道
有錢佬開始驚未？

有錢佬 根本唔會出街
marie 同 mary 賓賓 印印會出
驚條撚

政府：押後選舉就無事架啦

地盤佬 no stake in society

點解

班地盤撚都唔戴口罩

俾下家瘋狂claim delay錢

堅城
聽講呢單個pm都中左招

停工未呀？

marie 同 mary 賓賓 印印 bring back virus

做咩唔去記招公布呀

借一借個位
請大家幫下手推po
請各黃店 唔掂一定要出聲 唔出聲邊有人救

戴口罩係地盤你真係覺得有用？埋位做野十分鐘濕哂啦 根本係個制度出左問題 d工人唔會如實報自己身體狀況 地盤承建商只為進度起貨拒絕要wfc 屌你老尾爆就遲早既事 日日過百單 都唔停工 等死啦

打錯 係wfh

Youtube戰線要人！
呢個youtube channel專呃廢老，心腸歹毒！
見佢又用蝗語又用殘體等人以為佢係藍絲自己友？
點知原來係個偽藍真黃嘅文宣長輩台！

睇下呢段片扮晒做廢老鍾意睇嘅恥笑美國不行了，點知睇睇下都不忘插幾下鄭月娥推禁堂食令離地，又話政府唔封關免檢疫先搞到第三波爆發，好嬲好嬲

記得記得，千祈千祈要懲罰呢個channel，唔好畀like，都唔好幫屋企人偷偷訂閱呀

群體免疫啦 無事了

成個寫字樓中哂

林奠：工程照做，股市照開！唔好停！

無錢>問立法會撥錢>推後選舉>無限停工>攬炒

好多呢的外判公司全部紅資，同地產商同政府關係不知幾親密啦。

推

push

老實講地盤點樣wfh

做地盤無得堂食已經夠慘
仲要俾上頭隱瞞爆武肺

咁搞法家陣見到地盤佬都要行埋一二邊

有錢又點，塞住左冇得洗

而家有d政府地盤RSS每個禮拜有幾日WFH
係屋企覆緊你

一星期放兩日
揀星期四五放
連埋短周
放4日fatfat

停工wo
邊個講wfh?

手停口停

屋企溝水泥，之後速遞去地盤

巧明街個盤 周圍多人到

地盤群組ready

聽朋友講工程界係無任何機會停工

狗罩法西斯淨係要人戴狗罩 但無視大熱天時下會出汗 個狗罩濕左就變廢 簡單講就係一班傻柒以為個狗罩百毒不侵

大粒野起唔到貨
下面班工人又日薪多
停工機會真係唔大

推願榮光歸香港

講真 天文台話32度，陽光下曬分分鐘40幾度
仲要口罩真係...

載一陣就濕9哂
有咩用

地盤佬、裝修佬周地痾屎痾尿是常識吧

十分鐘你真係俾多左

咪老作啦，地盆咁熱邊會有病毒㗎！

做地盤又真係慘d 大熱天時

除咗地盤工程，好多冇得WFH既行業都只會陸續爆今日都又多兩三間老人院有人中招

呢間工程公司呢一排做緊啲咩工程，全港嘅地盤都想知，等大眾市民有得避佢哋

借你個post 講一講

注意藍絲五毛狗出沒注意

up

真，以前入地盤整機都係錫身驚大塵戴口罩，戴咗陣發覺唔work 要除罩休息陣，戴吓除吓咁

就算戴。唔駛半個鐘就濕到透哂

又睇到政府最驚得罪乜嘢公司

屌地盤幾時先停工

工程狗 照番工+1

就算爆都係公佈公務地盤

中國佬盤
有人中肺炎唔會上報

或者講條友兩個禮拜前已經無返工
但明明日撚日都見到佢

地盤停工
最大問題係邊個找數？
Main con叫停
業主肯唔肯eot?
業主叫停 遲咗賣賺少咗錢邊個孭？
除非正苦上身
唔係爆到七彩都唔會停

樓價又大升!!!

見親D地盤佬都係戴罩返工
一做野就除罩
真係屌佢老母

［咳咳］YES MUM

好似已經發生左幾日
我問入面做緊既frd
佢check埋有埋結果 隔離緊

好多地盤都中左其實

好想全爆爆...爆..死

地盤個環境根本唔適合工作
就算工人自律帶好晒口罩
但咁嘅天氣個口罩唔使5分鐘就濕哂
而濕咗嘅口罩其實係冇功用
所以就算佢哋帶咗都係自欺欺人
做唔到任何防止傳播嘅作用

地盤佬又贏
準備再派錢

一位在南丫電廠擴建地盤外判測量技術員初步確診感染新型冠狀病毒病

公司今日接獲通知，一位在南丫電廠外判公司「保華建築公司」（Paul Y. Engineering) 測量技術員初步確診感染新型冠狀病毒病，他現正在家等候有關入院留醫作進一步測試的指示，暫時情況穩定。

該名外判測量技術員在南丫電廠擴建地盤工作，他對上一次出勤是在2020年7月21日，至當日下班離廠。初步確診前在工作間一直有佩戴口罩。他一向在南丫發電廠地盤負責測量工作，在工作期間沒有與任何客戶或公眾接觸。他慣常乘搭判頭公司船上班及下班，並沒有乘坐港燈船及巴士。公司已制訂應變措施，今次事件不會對公司發電廠的運作有任何影響。

在較早前收到該初步確診者須由衛生署指示作隔離檢疫的報告後，已追蹤到7位緊密接觸者，皆為「保華建築公司」的員工。公司並已即時安排在該測量技術員的工作地點、相關的辦公室範圍及判頭公司船進行全面消毒，並採取了以下防疫及清潔措施：

- 已安排與該名技術員有密切接觸的7位外判商同事由7月22日起調離南丫電廠，進行家居隔離，並接受病毒測試；
- 該名技術員的貨櫃辦公室、工地洗手間、及工作地點已完成深層清潔和消毒；
- 已通知外判公司將其有關承辦客船再進行清潔和消毒；
- 相關地盤將暫停工程3天，由專業清潔公司在上述工地及附近地方再進行徹底清潔和消毒。

公司衷心祝願初步確診技術員早日康復，並會與患者及｢保華建築公司｣保持緊密聯絡，提供一切所需的支援及協助。

孖生兄弟

所以最應該停工既就係地盤
不過好多工人都係日薪
一停工
公司一定唔會出糧俾佢地

屌

，

日日做緊狗 班呀sir就返shift ~

中午係條街戴口罩跑十分鐘 你再諗吓係乜嘢回事先

白粉報

個記者會一到同中資有關就一定會認瞞

等睇遲下連網上公佈都唔做

其實有心做嘅
拎舊錢出嚟賠償停一個月
可行性未至於係零

講緊一個中型地盤一個月開支大約係一百萬

社會全面停一個月
配合其他政策截源頭+截傳播鏈

當然大家都知政府係冇心做啦

張祝閪又唔知喎

屌，所有地盤都應該要停工啦，你估個個師傅都戴口罩咩，安全帽都未必戴啦佢地

其實佢唔封關做乜9都無意思

777不理人死活

你做既話底褲都唔撚著呀on9

柒少陣LA你

地盤佬終於有份

以前制水都照常落石屎

100萬... ？
你一個地盤engine foreman qs加埋工人
得100個人每人出緊1萬蚊個月？

地盤工唔係人？想講先講，同支那接軌接得咁完美

一定會，話太多追蹤唔切，又搬外國出黎講人地都係得數字無地點

日薪地盤佬停工休息冇錢架
隨時停都吹佢唔漲

無事
只要踎係公園滴住雨/曝曬住咁食就唔會有事

咁你想奶嘢累全家定係停工兩個月先

大爆發仲撚麻煩屌

咁你仲屌地盤佬把撚
係屌就屌個垃圾正苦冇心防疫啦

建造業議會唔宣佈停工

pish

一定唔會出 個濕鳩政府仲出埋啲保富豪抗疫基金送錢比老細，日薪員工乜都無

地盤佬爆seed了
聽日約埋地盤一齊食飯

地盤佬賤過狗

Minecraft

唔撚係掛

咁大濟...

推 地盤 工人都係人！

死都唔答 堅城

上過天面就知喇 呢個星期仲要落雨 成身都濕閪晒喇 個口罩仲會有用？定政府以為落雨啲工人係擔住把遮做野架

仲要香港依D天氣

派幾多個人去地盤睇都無用啦
門口d保安一見到有人黎巡查 即刻向上面講
whatsapp d群組個個都收到
醒水戴返口罩安全帽 之後停手等人行完先繼續做

地盤佬首發

康城地盤都有啦

無人敢上報

匿名囉